清算第二波 鎖定佔中39人岑敖暉：政府阻嚇大規模街頭運動

清算第二波 鎖定佔中39人岑敖暉：政府阻嚇大規模街頭運動

【本報訊】佔中三子等9名參與佔領運動的人士，日前被警方以普通法下的「公眾妨擾罪」等落案起訴。據了解，警方不排除有另一波拘捕行動。消息指警方於佔中後，集中調查48位擔任主導角色的知名人士，繼日前拘捕其中9位後，警方亦已完成其餘39人的調查工作，正徵詢律政司法律意見，一旦有足夠證據，或會提出檢控。學聯前副秘書長岑敖暉對有關消息並不意外，更批評政府藉是次清算行動，阻嚇大規模街頭運動再次發生。
記者：紀靜雯

消息透露，警方於佔中後，集中調查48位被捕後獲釋的帶頭者，其中9人日前已被落案起訴「公眾妨擾」等罪名。而餘下39人，包括雙學成員黃之鋒、岑敖暉及壹傳媒創辦人黎智英等，據悉警方亦已完成有關的調查工作，正等候律政司法律意見，一旦有足夠證據，或會提出檢控。
消息續指，其餘數百名被捕的佔中參與者，警方則傾向予以警告，未必提出檢控，惟最終仍需要視乎律政司意見再作決定。

黃之鋒：被控屬意料之內
就警方預約拘捕及起訴參與佔領運動人士，曾經是傘運標記的學聯前副秘書長岑敖暉表示，對於自己或會被檢控一事不感意外。他批評，政府是看準時機，待旺角騷亂參與者被判刑及一切選舉完結後，才開始對佔中人士進行拘捕，目的是藉清算行動，阻嚇大規模街頭運動再次發生。
前學民思潮召集人黃之鋒稱，自己主張公民抗命，認為日後或被檢控屬意料之內，「都唔會有咩擔心，都係平靜嘅心情去面對」。對於警方以「公眾妨擾」罪名起訴佔中人士，他指自己不太理解亦不熟悉有關控罪的內容，「冇記錯呢條條例入罪係可以坐多啲，但我哋都問緊法律團隊意見」。

陳志全質疑為何拖延至今
人民力量立法會議員陳志全指，他在參與時已有心理準備終有一日會被檢控，「睇吓遲定早」，但質疑警方為何拖延至今才作檢控，又以「公眾妨擾」罪名落案起訴，認為與過往「告法唔同」，擔心政府是藉刑罰較重的條例打壓佔中人士，「令到人驚，咁可以打壓大型集會出現」。他指如日後一旦被檢控，會看控罪是否合理才決定認罪與否。
警方回覆表示，作為一個專業的執法部門，其主要職責是維護法紀，不偏不倚地處理所有違法行為，並會根據案情及證據，以專業的態度作出適當的跟進行動。
律政司發言人回覆指，就所有檢控決定，均是根據相關證據、適用法律和《檢控守則》獨立地作出，不受任何干涉。就案件個別被捕人士的處理方向，律政司不會作評論，但必定會遵守上述方式公平地處理。

777選舉後一日 佔領行動事隔2年多後再有檢控 : 未來約千人被捕

公民抗命

好似簽署了佔中同意書

好似話承諾不反抗、配合被捕喎。

蕭若元到中區警署自首

《謎米香港》創辦人蕭若元先生，剛到中區警署自首，隨行律師表示，警方按過去處理佔領人士自首方法，需填上表格並發出登記編號，現時未有拘捕行動。

蕭若元表示，自己曾到金鐘夏愨道參與集結，在警方安排下填上個人資料及相關內容。

- See more at:

唔拉鳩你地，你地又點坐到監，以完善法治呀？

諗起龍和道最後個晚總進攻去証明示威係失敗既, 拉鳩晒呢班撚樣去坐就岩, 咁撚鍾意光環, 坐返二.三十年就可以變曼德拉

老燒
唔知有無嚇到瀨尿呢

最難忘係周永康既名句:“升級係證明升級無用” 極度唔負責任 當前線示威者係政治工具 自己做唔好 升級唔夠 情報差 累到咁多人受傷同被捕 仲要搵藉口 真係恥辱

識運用自己燈力

所有左膠入去坐一百幾廿碌

最好拉哂啦
反正都唔期望除左71嘉年華
香港都唔會搞得出咩大型集會

大型有撚用咩，年年71夠多人啦，最後呢

政府阻止係必然啦
最撚大型嗰波就係俾班左膠阻止咗

當日龍和同旺角係最印象深刻

認罪 => 完成公民抗命 => 維持法治

依家又抗辯...